紐西蘭沙灘舉辦 Free the Nipple 大陸遊客色迷迷拍照

來自紐西蘭的大學生 Grace Blundell (上圖右) 早前在當地沙灘 Mission Bay 舉行「Free the Nipple」，這是近年性別平權運動中較受注目的一種，抗議人們普遍對於男性及女性乳頭的差別對待，常見的情況就是當女性「露兩點」照片出現在 Instagram 或 Facebook 上，即使內容不含色情意識，也會遭檢舉及刪除。

主辦人表示，她希望女性能夠自由選擇自己喜歡 / 覺得舒服的衣裳，而不是經常被人與性掛勾，或遭人指指點點。不過當活動舉辦時，還是難免吸引了一批沙灘旅客前來「觀光」及拿起相機拍照。

Grace Blundell 表示，這個行動其實就是希望讓女性上空變得「平常化」，即是我們看到男人露兩點也不會特地去拍照吧？但是當遇到有人在這過程中不斷拍照，甚至顯然有些人是「帶著有色眼鏡去拍」的時候，那依然令人不舒服，但如果去指摘他們呢，那又正好與自己所宣導的主張相矛盾。

活動進行時，也有人問她「為甚麼不索性全裸」，而女生的回答是「為甚麼你不去問那裏的半裸男呢？」

據其所述，在 1930 年代以前，男人一樣是不允許公開地展示乳頭的，但是他們在經過抗議後，慢慢社會就接受男性可以無上裝，甚至習以為常，那麼女性是否可以獲得相同的權利？抑或女性的乳頭就等於了性？

目前來說，在網上發佈女性露點照片是很容易被歸類於色情，色情也經常被污名化，而對於較保守的中港台地區來說，更不是容易處理的議題，至少人們對於兩性平等本身就有相當大的分歧呢。

支那人係咁架啦，事無大小，乜撚都影一餐，都唔撚識尊重人既。

雖然咁講，但見到大波pink Lin 靚女我都可能會影

我都會扮支那人一齊影

無格圖呢

留名

認真 公眾場所比得人睇就預比人影

女人真係on9
唔好戴有色眼鏡？
男人見到裸女唔扯，你都驚啦

成排人樣衰啲啫，中國人
其實你要男女平權就接受男人真係對你粒lin有興趣啦

咁影好冇禮貌